廚房佬入嚟

人在異鄉 啲鬼見我唐人樣 請咗我做廚房佬煮小炒
而家日日畀件鬼婆教我炒唐餐
自己對呢方面好有興趣 平時都有喺屋企鳩整畀自己食 但零做廚經驗 只係有刨過兩登廚房佬啲post （所以大概知件鬼婆啲手勢唔撚係路 啲嘢似樣就算）
老細叫我跟佢兩個禮拜 之後就畀我自己做 到時甚至menu都肯畀我度
我唔想學壞手勢 同時想將港式廚房佬文化宣揚
有冇廚房佬分享吓啲實冇死嘅gesture同概念
例如猛/陰鑊同油嘅關係、飛水/走油嘅應用、啲嘢擺位、身體點用力、清潔步驟呢啲

廚房佬呢個term冇貶義 純粹覺得咁樣先突顯到中廚嗰份麻甩豪爽味

Cls 講幾句你就識

當然冇可能
所以純粹想喺度請教巴打有咩gesture/concept係基本實冇死得嚟又好撚緊要

人地正正經經拜師都要洗兩年碗先

想學煮睇王剛

想推中華文化就華農兄弟

教人煮野無乜邊個講得清晰

我都好錯愕佢哋咁求其就畀機會
明明屋企自己煮自己食同煮嘢賣出去畀人食係兩回事
所以先更加唔想學佢求求其其hea住整到啲嘢似樣就算
就係知呢門手藝要浸要練 要由基本嘢開始
而自己連基本嘢都可能錯

真係有嘢
見佢炒嘢要落油浪一浪隻鑊 倒咗佢 再落新嘅油先炒
點解要換油

熱鑊凍油，掛油
燒紅後掛油會變黑
咁就要重新再落過一次油
唔係嘅話你爆香啲薑蔥會黑

咁就正正經經去學廚啦
你幾時有個錯覺係連登仔教既野會係啱

靠講睇字你點做都唔會知點先係岩 點都要有人做比你睇教你先會識 同埋都唔係一下子就學得識